中學藍絲教師遭不獲續約 向教育局投訴

一名津貼中學的李老師（化名）投訴，稱學校本以月薪7.4萬元（薪點第33點）聘請她擔任編制內常額學位教師，惟工作約8個月後，學校書記通知薪金計算有誤，其月薪應為6.1萬元（薪點第29點），並在她其後的薪金中扣減，令她於6月至8月的薪金只有萬多元，更在無原因下不獲續約。工聯會已協助李老師向勞工處及教育局投訴，並已入稟勞資審裁處追討扣薪。

藍絲：好嬲好嬲

明顯本身教學質素有問題啦

人廢咪冇得續囉

用返藍屍角度：做得好比人炒都唔怕

肯定係追討返所謂扣薪時同校方玩野啦，然後俾人炒魷就借題發揮，個藍嬸肯定有好多對自己不利既野無講出來，同埋覺得自己理直氣壯，做乜要包到成隻糭咁出來開記招？行得正企得正怕咩俾人見到個樣？

中學教師70k 咁多

睇相頭做清潔管工都over左

似係智商有問題

藍屍都俾人炒
一定廢撚到仆街

仆街啦 做藍屍表現差比人炒

都有保皇狗幫你拎番份工

香港嘅中學教師人工高過外國好多

邊度寫藍絲 講清楚好

合約制個目的就係為咗唔需要原因，雇傭關係快來快去

我都想知

搵得工賊仲唔係on9藍絲咩

唔升職都有呢個價
有心教嗰啲絕對值
其他老嘢一半都比多

頂薪教畜

我係學校就識玩

我地老師全藍既，係佢廢唔識教

所以炒

為淫師表包到自己好似塔利班咁，有咩居心，仲要好搵唔搵搵工賊會呢類低水平匪賊組織

惟工作約8個月後，學校書記通知薪金計算有誤，其月薪應為6.1萬元（薪點第29點），並在她其後的薪金中扣減，令她於6月至8月的薪金只有萬多元

好平常啫 咁都好嘈

工聯會 同 教師又咩關係
咁都唔撚識分 抵你無工返啦
屌你老母

明顯因為廢

搵工聯會唔搵職工盟都知咩料啦

正路做教書應該係搵教協

老果班根本呃飯食

之前問OMDB果個記者真係講得好岩
出左比你既糧 原來唔係你的

係你話唔好政治化

做得差比人炒都有得嘈？

炒得好....
搵得工賊會一定係教壞細路個啲......

好人好者 做咩要包咁實？

嬲嬲

有料邊會怕搵唔到下間學校

有咩人會搵工聯會

S

藍屍：包到陷晒，冇面見人定身有屎？正義之師點會蒙面嘅啫？

好人好者使乜包琴咁實

藍屍與狗

返鄉下耕田啦

咁撚叻咪返支那教書囉

間學校計錯左幾個POINT喎, 佢藍唔藍後話啦, 如果係真, 學校計錯都可以合理化?

自己廢俾人炒又要搵勞工處

痴線, 做教畜原來咁高人工....

好人好者用乜化名，行得正企得正做乜驚俾人爆全名

月薪7.4萬元？ 哇厲害！

藍絲：怕比啲學生認到之後用人民幣拍打同掌摑

74K 應該主任級數啦香港教育體制d人工真係高到on 9

成班人好似第一日喺香港咁唔知公教醫薪酬遠高於其他行業
教中學平均年薪有$90萬架

藍屍就係咁，其他人既事唔會理仲冷嘲熱諷，但到佢有事就嘈到拆天，全世界都要理佢，佢最慘．．．

成篇野都冇講佢係藍絲

呢個數係唔使升職就有
升做主任唔止呢個人工架7頭

教師唔係搵教協而係搵工聯會
似乎已經知道佢點解比人炒

腦殘走去教書，仆街

唔敢出樣
身有屎啦！

正常中小學老師入職pt17
無升職跳pt
中學去到pt33
小學去到pt29

工賊會

呢個價係唔升職嘅頂薪嚟
但校務處計錯pt錯成幾個月先發現咁搞笑

學校有啲老師教書廢，又唔受學生歡迎
如果又無人脈關係嘅話，點解仲要續佢？

逼佢地揹一大堆行政野 然後行政野做得好就上位升職
個個想上位就唔理教育質素 制度老化問題

咁又唔好咁講, 你其他工種係私人市場拎70K已經非常大壓力。

Brian Cha表示：
李老師 你咪quit咗間學校囉
反正你之後都會見到呢間學校架btw

btw 係有事都搵教協先啦 搵工賊會有用呀

行得正企得正，做乜包到咁撚樣呀

屌, 原來教書咁好搵

人工好高

要睇份合約本身寫幾多錢人工
如果本身份合約係打錯咗而又簽咗
咁真係唔應該扣返之前出多咗嘅錢
因為根本就跟雙方同意嘅合約出，唔算係出多咗

最多係下期糧開始簽過份新約
唔簽就解約

但如果出糧個金額係同合約訂明嘅金額有出入
扣返係好正常同合理

係香港做政府出糧嘅工實高

你睇下做白衫狗幾高人工

一入職47,690

樓主屈藍

支持堂堂正正企出黎

勇敢既中國人洗乜蒙面

做咩包到好似示威者上民間記者會咁
學佢地咁講係咪唔見得光

藍屍: 唔好乜到政治化

合約制無得續約好出奇？ 你又搵唔到perm位，係咁嬸啦

黃絲會搵工賊會？

以前笑鳩個fd讀pgde做教畜
而家佢升撚左panel都成7萬幾人工
差唔多係我同條女加埋

推 見到今日嘅不公義好嬲可以做啲咩? - 分享自 LIHKG 討論區

職工盟啲服務
搵工聯會幫手唔等於投工聯會
你拎一萬唔通話你投工咩

有料怕咩搵唔到工

好人好姐做咩要去搵工聯會？

啲人話做老師好chur 成日ot 對住啲細路又難頂
所以有咁既人工係合理 我唔否認佢哋既價值既
利伸 em工程狗

你估咁易讀

有個fd以前做ta成日比人串揾萬幾
依家升埋sgm 揾8皮幾屌打哂所有人

讀就應該唔難
不過做教師係一樣好煩既野
又要放工/假期改簿
又要處理學生紀律問題
仲要搞admin野同帶課外活動
煩到西咁

而家支共覺得成個教育界 = 黃圈
奶共派會真心幫黃圈？

我d 教書fd成日都要讀書進修

搵得東週都係黃 又問得幾啱

CEng 3皮見過未
我諗點就難過讀pgde (pgde係多人爭難入但唔難讀)

搵共聯會做乜鳩

收得呢個數就預咗
私人市場呢個價位仲大壓力

係香港做教書真心無得輸
想問個d一級/二級校長即係點

原來影響到自己利益, 藍師就會反對政府, 明了

好人好姐點會俾人炒丫

咪就係
身無屎又點會無緣無故炒佢

教師金腰帶都比人炒肯定好大貪

廢中廢老語錄：
好人好姐點會比人炒
少抱怨多感恩，學會知足
炒得你緊係有原因

EQ可能有問題🙈🐶

議員DQ都扣返人工
學校應該考慮DQ呢個教師再收返人工

咁都有得開記者會

而家仲要讀國安法先有得入職升職

做得差都唔炒得

睇間學校開幾多班
多班->HM1
少班->HM2

原來咁高，等於政府professional grade 喎

依加要留意埋上堂唔好講錯野
俾學生篤灰就仆街
輕則釘牌無左份工
重則監都有得坐
同文革一樣
就嚟要俾學生批鬥

教師咁高人工

好似係睇學校scale睇學生數量？

咁多人唔炒係炒你 仲唔係你有問題

炒藍屍都唔比

禁蒙面法

不獲續約都有得投訴

做得老師, 一定讀唔少書
再加呢年幾發生既事...
竟然搵工聯會

唔係藍絲係咩?

去香島囉

現在ied也 難入了，
以前啊豬啊狗只要interview，都會收

唔怪得之前新聞成日話縮班好慘啦
我以為驚殺校冇左份工，原來未殺校之前都拎人工冇咁多

畢業用幾年時間辛苦到仆街考個CEng返嚟
先多人地fg少少人工
仲要俾佢地串 「我個pgde好難讀㗎你知唔知教書幾辛苦呀」

呢個係GM MAX黎....
升咗其實先多萬幾

覆錯SOR

真心想知仲有冇邊間係正常校長
好想quit而家呢間 腦細藍到黑
屌佢老母
佢話3月會有健康碼 到時要帶隊返大陸

仲要應付家長

講入職engine高好多
一入去5,6皮

但當然engine 少位好多

其實做教師不續約真係十常八九.....

你on9
係因為教育局指定要進修150小時囉

FT其實唔難
PT就好難

話自已係籃屍就唔使炒？又矮又醜人又廢，唔炒你炒邊個？

張約老奉？

誤人子弟

😀咁都好比較

係呀
好多科都收高左分
好似poly 3寶

有人幫手catch attention 好過自己fight
工賊都係想博上報扮正義使者啫
大家有jeso

講完都覺得自己好藍絲思維唯利是圖

睇佢想唔想升姐應該
我同屆有人一出黎教書
個老婆又係教書 兩個宜家加埋10萬幾UNUN腳
又唔諗住升等MAX算 又PERM咗 唔使理ADMIN野人生已贏

engine 入係point 32，7皮呀

真？

其實由97年計起
人工係差唔多跟通脹升

不如話私人市場on9

唔好意思

咁有咩問題
大把行業又要進修仲要低人工少假
老師完全overpaid

諗計屈個校長係黃，再係學校唱國歌抗爭

教育部長都有得你做啦

我幾個做老師朋友講
其中一個係出面做咗野幾年先轉
佢讀理科既讀咗個FT就搞掂
佢讀個年仲好少人爭
但如果PT讀中英個D大科好似就多人爭D

長知識

唔鐘意咪quit囉

唔撚會呱 ? 應該升職加人工先係架喎

讀就唔係好難讀
diploma 啫
難入啫

唔好搞亂學校, 毒害學生

屌，教師編制同公務員薪酬制度都係港英遺留落黎0既垃圾，人工高到離譜，根本應該改革啦

Btw
可能係其他行業underpaid
唔係老師overpaid
邏輯錯誤

咁講
五年制入學成績24,25就得
FT PGDE就八大中英數係到爭
競爭唔太細
雖然我身邊三大friend in1次就入到FT PDGE

pt就唔太肯定
因為用多一年
所以我諗pt係比無pdge但又做緊老師嘅人讀

Pgde要有degree 先讀得

啲藍絲老師多數都係垃圾，廢得黎仲會拍枱發脾氣走左去

張華生我講緊你啊

停用 emoji 啦
連登傳統用返連登icon 啦

有人鐘意3大個名呀嗎

開名啦屌

我個開雖然個校長俾學生屌
但係我覺得未算太過分

好人好者點會比人炒

咁都好比較？

唔續約都可以投訴 政苦係咪第一個比人投訴死?

呢個世代正常都要有 degree 啦....
Bed 都睇係咪三大啦

咁又唔一定，

要追番啲錢梗係揾藍C團體，

揾啲民主嗰啲追十年都追唔到條數

其實唔單只嘅，學校少班，老師都會少啲，即係要炒人
咁冇人想炒人嘅

姐係老奉要續約？

好人好者點會包住晒呀?

唔見得光呀?

跟返行規啦老師
連登icon咁多元化，點都正過emoji 啦

三大得中大hku有BEd

所以如果比唔少人揀，我諗sgm唔算太多人想做，人工多少少，辛苦好多

咁咪啱囉
想直接啲咪兩大囉

以前冇degree 都教書啦

垃圾condom廢狗

我有個做小學嘅體育主任嘅朋友告知，某些學校可能要求到校任教嘅興趣班導師或教練提供檢測結果，佢話唔係間間學校需要，建議大家問問自己教開的學校老師，或者照做咗檢測先

人地講

收到風佢支持港獨 想繼續教壞學生

屌 師兄去做啦 咁撚多野講
香港外國CEO 人工 夠多

做到先得架 一味得個酸字

又係哩隻撚屌陸狗…

咁高學歷，每一間公司都鍾意三大嘅畢業生㗎啦
何況係老師

比學生知道你成績差，問你有咩資格教我

professional grade起薪高好多
不過普通學位職系如果夠叻升得快，人工高過同年資既professional grade唔奇

EO依d咁既工都做5、6年pt28，老師隨時做10年先pt28

屌
咁撚似樓上某會員d邏輯
話私人市場又辛苦又低人工
老師係overpaid

唔鐘意就唔好讀

打勞工例啦仲投訴

所以大多數中學嘅老師都係呢兩間出嚟

所以有dr去做中學

如果係編制內
邊度洗續約
編制內既就perm左啦

我間學校有三個

可能教個班全部唔合格無講

唔鍾意俾佢教，自己學咪得

除非早升可能就有得諗
但宜家30出頭個D都唔升為主啦
真係忙過隻狗
朝8晚10真係日常

藍絲思維：好人好姐點會被人炒

咪係 咁辛苦咪轉行囉 Quit 你本身份工囉Kelvin 考教師囉

利：非教師

有同事31,32升咗做sgm
但大科panel
做到PK

做藍屍可以作奸犯科

有個中學阿sir揸3層樓收租...

應該另一半都有份唔錯嘅工，同埋投資有道

我純粹講事實，咁都係酸？

香港嘅醫生，大學教授都高人工過外國，唔通我又酸佢地咩

樓上班柒頭係咪坐左十幾廿碌
連教書佬高人工都唔知

班藍絲日日投訴搞到教育局唔得閒理正經嘢

係咁慘搵D學生出黎問下
抵唔抵炒就知

經濟唔好裁員好正常，唔通包埋生養死葬？

工聯會唔幫戴耀庭？

藍屍廢老唔係成日話：「出黎XX就預左XX啦！」

咁咪係：「出黎打工就預左俾人炒啦！」

潘曉穎個老豆老母都係搵民建聯

揾工聯會就藍絲？
揾工賊係戇鳩啫

Kelvin?

70k一層樓都買唔到啦

工聯會個何啟明唔識字都做副局長

唔續約都有得投訴？

點會買唔到啊
每個月儲40,000
儲幾年都得啦

其實做老師係咪一定要公開試直入？走後門得唔得

工聯會：暴徒黃絲學校
係時候重出江湖整啲菠蘿比佢嘆下

呢個喺咪一年升一point咁睇？？

好人好姐點會俾人炒?一定係身有屎 反學校反政府反國家
呢啲咁既死暴徒的去黑龍江就岩

揾工賤會，好明顯啦

係

bt間學校啲行政都幾垃圾下btw，人工都可以計錯

在無原因下不獲續約。

合約完咗就完㗎啦，要俾原因先可以唔同佢續約？

有料又盡心盡力關心學生嘅話，其實7皮係值得俾

61000-((74000-61000)*8/3)=26xxx
屌你老母明明仲有2皮6一個月
寫只有萬多元當人on9搏同情

咁都冇即時炒鳩佢都真係痴撚線

老師唔升都73k
做得耐升sgm成89k
Allied health 如pt, ot 普遍升到around 7-8xk就完
就算律師如果唔係top果堆可能仲少過老師
但老師只需dse 二十頭嘅分數
就有三十分嘅待遇

Professional grade唔係果堆pt 2x/3x -44咩？
EO應該好難追

Push

教畜一個，好人好姐人哋會冇啦啦唔續你？自己平時做咗幾多衰嘢唔講啫

教得差咪唔續約囉

我搵教協都唔係搵工聯啦 暴動始祖喎

教中學CHEM 都70K
CLS香港

香港樓價靠佢地
係私人企業人工一倍

我係藍絲可以返工訓覺了

咁兒戲既

大家話香港教師人工高的問題,由得佢地賺埋依幾個月
反正香港依半年內玩完、中國好快就會對香港進行大規模清算、拉哂入新彊集中營和提早一國一制

做狗仲好啦
入職五皮，做幾年都七萬幾
教書去到五十先有喎

教冷門科仲正
少補課

月薪7萬.....

仲要好多都教蓄黎
鳩up hea教 錢就照袋

仲有master走去做萬幾蚊人工TA

So9sad，
以前就係靠Poly三寶 入poly。

睇佢個樣都唔識教書

唔好誤人子弟

好彩食正樓市爆升之嘛
依家中年嗰批好多都沙士前後買樓

用返DQ議員角度 炒鳩佢叫佢賠翻今年岀過嘅糧

教書應該做15-20年就頂薪，即係40左右就有7萬，都算唔錯。
BTW就算月入百萬都唔會做狗

藍就得啦
洗咩質素

依家後生好難入行 好難攞GM位 有啲到三十歲都仲做緊TA

咁易搵教席咩
仲要好多時冇得續約

日日返學教啲學生「抵佢死呀」「打死班廢青就岩」
啲學生日日聽，無病都變有精神病

藍絲就死返返屋企對住幅牆教書啦
咪撚走出黎扭曲啲細路既思想

可能我三大，身邊朋友個個第一年就搵到工
中數體商都係

冇合約ga咩？

真 我屋企人Kong u BEd 第一年都有GM位

做得支那狗就會有後果
後果自負嘛

常額要續約既咩？

返大灣區啦
垃圾

身有屎先唔敢出樣
一定有古怪

咪賴啦自己技術差

DR去中學有幾奇
你估20年前咩
有錢就得啦

唔洗 但其實照炒得
老世想炒就炒嫁啦
之前李＿海又咪係輕鬆炒人

多條毛咩
呢件李老屍分分鐘係當年會考唔夠分先走去讀師範
之後唔知邊度買個degree regrade做APSM
邊似宜家咁拎住master做TA搏報到PGDE

興＿先岩

痴線
PGDE有鬼野讀咩
好多科都係sem尾寫份三四千字既垃圾咋
可以有幾難讀

應該搵垃圾教聯

李老屍應該係所謂既「常額合約」
編制內既位 完全唔受經濟差影響架
咁都要炒佢 可想而知佢份人咩料啦

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

做到咁老都唔係perm 一定係垃圾

首期呢

知唔知$73000要做幾多年有先有呢個人工？

咁你講P.C.,pi都得啦

同工聯會有關係果個叫教聯會

當你八百萬
一成首期
二十個月就得

一開頭就話月入70,000買唔到樓

而家又話幾時先去到73,000 ，究竟個討論題目係乜。。。

大家討論的題目唔同，冇得傾喎

廢人同工聯會喺絕配

根本過高

根本唔值咁既人工

頭幾年好辛苦，但做熟左，
之後好輕鬆。

但唔好諗可以早走，呢一行，
一日未放長假，係無得休架！

人工係唔錯，夠供樓+養家，但唔會發達

藍絲：好人好姐做咩要遮樣遮面？！

係咁架啦
畀得呢個數就預左得班垃圾肯做架啦
唔通AL考到幾條A都走去教書咁傻仔咩
醫療界同ibank好搵多多聲啦
唔信你咪睇下當年AL幾條A/DSE幾粒*既同學撈邊行囉

李老師（化名）
又話冇做錯野唔驚既
做乜包到咁冚呀

所以？
佢哋高人工唔代表老師唔係overpaid
大學lecturer人工仲要少過佢哋

呢行最鐘意聽話既人
玩到上報紙既人 全行都唔會請
不過年資去到APSM max.兼有一年GM經驗既人有幾多個丫
李老屍平時咁憎人搞事 做咩臨老先學人搞事呀
唔係以為搵工賊會搞事就有人請下話

點解Perm會唔續約
同埋連登仔畢業唔係50k+
做乜個個都話70k高

班教蓄

真 教育系性價比好高
只係大家中學個時唔識貨

20年前收DDDEE
20年後收30分

2個世界

應該個位係perm
佢個人係contract嚟咋
年資咁高都有人肯請做contract位就咪搞咁多事啦
仲要APSM轉GM 唔洗問EDB計糧組都知計錯數啦
教咁多年書都唔帶個腦返工
佢只係冇得續約咁簡單已經還得神落啦

依家好多垃圾台灣大學畢業既人
返香港教書

藍絲老師邊有心教學生
個個都巴不得香港年輕人墜落
垃圾教蓄

緊係啦
當年大學薪酬同公務員薪級表脫鉤
咪搞到咁樣囉
中小學見過鬼仲唔怕黑咩
緊係出盡力保住自己份糧啦

當年大學老師唔跟mps係因為mps人工太低
點知幾十年後變成another story

以呢班垃圾既quali
佢地鬼教到叻學生咩
咪成世屈喺間band 3度靠班大陸仔出成績打下飛機囉
其實班大陸仔都覺得佢地廢架 人地有禮貌唔串佢地咋

教得差囉.... 冇面示人呀！冇做錯野怕咩出樣呀！

教畜

藍屍：無做衰野包咁實死曱甴唔見得光？

上面有條友仲話reasonably paid
懷疑果條友係教畜，比人篤爆咗心有不忿

工賊會終於接到個西瓜上水

包到西伯利亞人甘，你話佢係蜥蝪人都得啦。

藍絲教書 上堂散播仇恨言論, 令到小朋友充滿仇恨, 未釘你牌咪算好

鏗鏘集：老師唔易做

根本就要review 一下個人工

好人好姐做乜著到咁？係咪暴徒？

時代真係變了，惟一唔變係強國大黨不斷殘害平民

太理想了

首先，要做幾多年先有73K一個月？
係最少18年
到18年後73K的購買力仲買唔買到一層樓？

所以係其他行業underpaid
又唔見你話洗碗15k 係overpaid

有幾理想
月入七皮儲四皮

每月仲有3皮用

真係要學劉明偉咁講唔去日本先買到樓

中學定小學

中學無聽過後生嘅台灣讀U

你之前剩係講左句"70k一層樓都買唔到啦"

你又無講幾時
咁自然assume你講而家啦

乜logic...

每月有3皮洗
個個月去北海道都仲得喎

搵得工聯會，你唔會以為佢係黃卦

當然係講緊升得比較快同叻個班
professional grade入職既人好多都有返咁上下資格
最快都27、28歲先入到（唔排除有更早...但係極少)
同年齡既eo如果係fg入職，都已經eo i pt28了
雖然eo i會係升seo個度卡好多年， professional grade可以直接升44
但係professional grade可以升到45都唔係易，有d人都係一世升唔到

eo最叻升到最盡可以去到d3 (好似係)
好多professional grades最高級個個都冇d3

當然累積人工professional grade會高d
但可以升到好高既，反而學位職系會易d，尤其係IT佬、EO、社工

第一：EO最盡d2
第二professional grade可以升到處長，eg: 各大工程部門/規劃署之類，佢哋至少D5 級
第三：professional grade要升到pt45以上嘅（視乎部門，年資）

你簽約個陣你老闆(校長)應該一早會同你講計唔計返你個年資架啦
你做左咁耐都唔知自己係PT幾?咁點幫你?
如果真係計錯,咁你唔講人地又扣返都好合理喎
一句講哂就係你自己都冇睇清楚份約寫乜,同埋自己PT幾真係唔知?咪玩啦

明顯係講續約個陣唔知做過D咩俾人炒,咪唔順氣想告人囉。

第一個人講「中學教師有$70k」
第二個講「有個老師有三層樓」
第三個講「有$70k都買唔到樓啦」

我點知有3層樓的老師係搵$70k?

他唔可以係搵$70k以上所以先買到樓？
而且幾時買一層你又知唔知？

我意思係而家$70k人工係過到壓力測試,但你有冇首期先？

生活支出未計？

唔釘你牌仲唔知足

樓上條友是咪搞笑，死都要拗70k買唔到樓

小

唔緊要既 減人工咪好似美國英國咁成堆真正低分者教書囉
人工低真係搵鬼入學校受班化骨龍/怪獸家長氣咩
到時咪得AL E哂/DSE 12 13分嗰班友肯做囉
不過唔緊要啦 N展成堆I大仔添啦
有degree嗰班咪又係同宜家D教師咁上下成績
D樓都未冧未死得人

其實釘佢牌仲好啦
唔通D校長仲敢請呢條廢物咩
釘埋牌等佢死心好過

咁咪好囉

完全唔覺香港而家嘅老師有幾好

抵撚死啦佢自己咩質料自己唔知咩？佢值7萬咩博唔知比人發現左就玩野，抵啦教畜

既然係藍絲自己友嘅，咁佢咪可以去揾香島培僑睇下佢哋肯唔肯請佢..............…..做校工洗厠所啦！

推

老奉要同你續約？

以共產手段恐嚇黃絲學生？或改卷玩嘢？